誠意搵私補organic chem

想搵人補organic chem部分 時間可就 價錢可議 唔洗咩dse成績教得明就可以 有意留email唔該曬

推

有咩唔識我有時間可以係度教下你

冇底。。如果我識啲上網查都得啦

今年中幾先?

推 想搵pt既幫幫手 一個topic應該唔會阻你太多時間

henry2007901@yahoo.com.hk
Email我 la

唔該！而家冇乜電 返去email你傾

五

睇左HKEAA 個syllabus, 兩三個鐘可以睇得曬, 但係實際上要狂操

org chem dse level都係得個幾個rxn

alcohol oxidation => reduction
esterification => reduction
amide formation => reduction
Alkene addition
Alkane substitution
Alchol substitution
冇記錯DSE level係唔駛畫電子點跳黎跳去
仲acyclic isomerism (alkene)

aspirin = acetylsalicylic acid

acetylsalicylic acid = acetyl + salicylic acid 真係咁簡單
加acetyl 係esterification ，就咁講完。

aspirin = irreversible inhibit COX-2 (cyclooxygenase) 搞到整唔到 prostaglandin 同埋 thromboxane a2, 所薄血（降低心臟病thromboxane a2）+止痛&消炎(prostaglandin)。

detergent 有分兩種，好似係soapless同硬水(有Ca/Mg) ge分react再precipitate?
emulsion = 將immiscible 變成miscible, 知道係點就差唔多精卵
只係DSE level oil in water, 即係呢尾插係油度, 因為hydrophobic

polymer 咪好似生成無限個amide/ester咁囉，amide之間又可以有Hydrogen bonding.

其他都冇乜野好講，catalyst同condition 乜鳩都背曬就岩

Diu nei
Mbbs pharmacology 先學

aspirin = irreversible inhibit COX-2 (cyclooxygenase) 搞到整唔到 prostaglandin 同埋 thromboxane a2, 所薄血（降低心臟病thromboxane a2）+止痛&消炎(prostaglandin)。

aspirin = irreversible inhibit COX-2 (cyclooxygenase) 搞到整唔到 prostaglandin 同埋 thromboxane a2, 所薄血（降低心臟病thromboxane a2）+止痛&消炎(prostaglandin)。

COX-2 inhibition 我考dse前反而學佢點解有irritation 完全唔識你講止痛 消炎

我睇guideline話要解釋止痛消炎同心臟病

基本上aspirin 係正過traditional NSAIDs同 COX-2 selective
irritation 係唔係講胃痛果D? 不過講胃痛拎其他NSAIDs講仲好
真正大問題係reye's syndrome

瞓先係咁

係 胃痛
你咩背景 mbbs or pharmacist ?

真心唔識止痛 消炎 學到野 thanks

我覺得冇咩必要剩補一個topic,仲要係organic chem.
Organic chem都係背野多背熟曬啲reaction同做一次bytopic pp仲好啦
有邊部份做錯拎番出尼再背
最好就對住syllabus去溫

利申：過來人

feel到你好清楚咁總結曬睇到但係好多terms都毫無印象 如果搵到人夾到時間補最好 唔得就跟住你依個flow讀一次先 其實屋企有人讀mbbs。。。但係根本冇時間教我

幫推

漏咗最重要唔記得講 多謝你咁有心啊！

b 頭先去自修室冇電

你不如補kelvin lau / Sam chai la
兩個都講得好清楚

你好多terms唔熟 或者你根本未學jeh